得個chem degree，我入唔入到香港工程師學會登記做功能組別？

睇完燒山講
佢話只要你係ad hd degree都可以登記
但睇HKIE website要比會費

究竟邊個類別先有權投票而又比最小錢申請？

我於是再睇下wiki
Wiki所指”投票”係內部投票定功能組別投票呀?

有冇會員解答下
每年咁多bsc畢業
可以登記投票就好啦

推1

以下為香港工程師學會的21個專業界別[21]：

航空界別（Aircraft Discipline）
生物醫學界別（Biomedical Discipline）
建造界別（Building Discipline）
屋宇裝備界別（Building Services Discipline）
化工界別（Chemical Discipline）
土木界別（Civil Discipline）
控制、自動化及儀器儀表界別（Control, Automation & Instrumentation Discipline）
電機界別（Electrical Discipline）
電子界別（Electronics Discipline）
環境界別（Environmental Discipline）
能源界別（Energy Discipline）
消防界別（Fire Discipline）
燃氣界別（Gas Discipline）
岩土界別（Geotechnical Discipline）
資訊科技界別（Information Technology Discipline）
物流及運輸界別（Logistics & Transportation Discipline）
製造及工業界別（Manufacturing & Industrial Discipline）
輪機及造船界別（Marine & Naval Architecture）
材料界別（Materials Discipline）
機械界別（Mechanical Discipline）
結構界別（Structural Discipline）

推2

好可惜要charter左先有投票權

又係圈內小圈子

有無member推薦?
當年嘗試申請Associate，要揾member推薦，揾到阿Sir推薦，
最後因為主業係Telecom， 申請失敗

推3
工程學會巴打幫唔幫到手

香港工程師學會係小圈子中既小圈子

推4

推5

Push

幾千人喎

Corporate member姐係要chartered

要MHKIE先有得投

入左去你就知
普通人！？準時交會費喇

禁咪思考點重選光復lol....

讀緊data sci 有無得申請？

Student member 易入好多，畢業之後，繼續交會費，3年申請Associate member 。

冇投票權，冇專業資格入嚟做乜
student member免費先入
同埋一定要hkie認可嘅課程

除非你BEng grad想行scheme A 做 charter engineer
即MHKIE 有投票權，有專業資格
如果唔係入嚟冇意思
BTW聽講有d新嘅界別嘅 MHKIE 冇專業資格，畀錢就入得，唔知有冇投票權

有辣有唔辣
掉轉黎睇，如果一個學會好黃，但只要相關學歷就可以投，咁就仲易被操縱清洗